[學佛][阿彌陀佛] 心地純淨純善，雖然造業很重，諸佛如來冥冥中加持

淨空法師：【心地純淨純善，雖然造業很重，諸佛如來冥冥中加持】

「《大疏》曰：如海一滴，具百川味」。

這是用大海做比喻，大海裡頭的一滴水具足所有江河的水味，為什麼？

都融入大海裡去了。

陸地上大小河流水都流到海裡頭，沒有入海之前，每個江河水味道不一樣，入海之後一味，融成一體。

淨宗法門就是如海一滴，這一句名號具足一切諸佛的名號，念一佛名號就是念十方三世一切諸佛名號，一個也沒有漏掉。

受持這一部《無量壽經》，就是受持一切如來無量劫所說的無量經教法門，就在這一本裡頭，我們得的是真寶，不是假的。

而且我們的根性跟它相應，我們只有學這個法門才能夠成就，得到的成果是無法想像的殊勝圓滿。

今天問題比什麼都重要的，是把這樁事情搞清楚、搞明白，要徹底搞明白，為什麼？

我們才如如不動，歡歡喜喜把世出世間法統統放下。

我就這一門，你看多輕鬆、多愉快，一直念下去，直通無上道。

「是為此門之玄義」，這就是同時具足相應門，我們確確實實於一切法門同時具足相應。

「今此經中，具顯」，具是具足，顯是顯示，「此同時具足相應之玄門」，《華嚴經》上有，這個經上也有，在哪裡？

「如經中《至心精進品》，法藏比丘於彼二十一俱胝佛土，功德莊嚴之事，明了通達，如一佛剎，所攝佛國，超過於彼」。

這是經文，法藏比丘是阿彌陀佛沒有成佛以前出家的名號，他發了大菩提心。

所以人生最可貴的是發心，智慧能力差一點沒有關係，都不在乎，最重要的就是發心，你存的是個什麼心。

你存的心善，經上講純淨純善，智慧能力沒有，煩惱習氣一大堆，可是這個人心地純淨純善，自自然然就跟諸佛菩薩相應，相應就自然得到諸佛菩薩加持。

你有沒有困難？

有，但是所有困難到時候統統都順利通關，什麼原因？

佛力加持的。

就像佛在大乘經上常說的，每一個往生的人，都是過去生中無量劫中曾經供養過諸佛如來，這一生當中又遇到這個法門，雖然造業很重，諸佛如來冥冥當中加持他，他不會退失菩提心，他不會改變方向，他這一生依然圓滿成就。

----------------------------------------­­­­­­-----------------------
本文節錄自【2014淨土大經科註】45集
----------------------------------------­­­­­­-----------------------
🎬淨空法師開示影片：

🌷更多淨空法師開示：
華藏衛視LINE：

華藏衛視網路直播

華藏衛視facebook

華藏衛視Youtube頻道

華藏衛視Instagram:

此連登屬個人Account
名字只為大眾能與阿彌陀佛和淨宗結緣
屬自發性分享經文
有時間幫忙宣揚淨土法門 念阿彌陀佛 無量壽經
本人並無功德
只希望多點人能斷惡修善
認識阿彌陀佛與無量壽經
本人發表的言論並不代表淨宗
有疑問只會盡量上網複製淨空法師的答案回答
謝謝

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

如何看待淨空“老法師”功過對錯？
其出現的錯誤問題主要有以下幾點：

一、亂解“僧”的和合義，導致“僧”喪失寶義，削除僧寶權威性，進而居士“僧團”氾濫，破壞佛教根基

二、混濫外道和佛教，破壞佛弟子皈依根本

三、“三一”模式造成信眾思想束縛僵化，導致個人神化崇拜及促進末法時代提前

四、妄替佛做主，破壞戒律，令佛子食毒

五、怪語亂神，認證邪人，妄談末日

六、吹捧索達吉堪布，讓其成為攻擊漢傳佛教的槍

以上僅就主要而談，若細說則太耗精力，多看其他正見法師的講述，自然明了。若尚有理智者，自已能分辨真偽，若已蒙昧者，多說也沒太大意義。平心而論，“老法師”初期確實對佛教有很大貢獻，接引大眾入佛門之功不可磨滅。然而同樣平心而論，“老法師”後來對佛教造成的負面影響也是極其巨大和深遠的，造成的後果比其貢獻還要嚴重的。

所以針對其早期的貢獻，而且那時候其錯謬還沒有明顯顯露，正是秉著“僧贊僧佛法興”的原則，教內一些大德才曾對“老法師”有讚歎之語。然而中後期問題越來越明顯、錯誤越來越嚴重的時候，教內已經反對聲紛起，更沒有大德會讚歎了。

願我與一切佛子都能對三寶永具真誠的皈依之心，都能夠具足殊勝法緣，常遇真正善知識，永不偏離正法行持，具足佛之智慧，速證菩提之道。

南無十方佛法僧三寶
南無本師釋迦牟尼佛
南無藥師琉璃光如來
南無阿彌陀佛
南無文殊菩薩等
一切菩薩聲聞緣覺賢聖僧

沙門釋常濟
2017.10.22
於天台山